駐荷代表搶閘交流 美台使館會創歷史 助理國務卿華府晤蕭美琴

節錄

駐荷代表搶閘交流 美台使館會創歷史
助理國務卿華府晤蕭美琴

■美助理國務卿庫柏（左）昨會見台灣駐美代表蕭美琴。

美國自本月9日宣佈解除美台1979年斷交以來的交流限制後，美國駐荷蘭大使胡克斯特拉（Pete Hoekstra）前晚（11日）宣佈，已在大使館會見台灣駐荷蘭代表陳欣新，並稱「創造了歷史」。國務院政軍局助理國務卿庫柏亦在昨天凌晨會見台灣駐美代表蕭美琴。美台兩地關係正常化，中國外交部怒轟美國自欺欺人，美台已屬官方交流。

相關新聞：三共機闖空域 駐聯國大使今訪寶島

自1979年中美建交、美台斷交，美台之間高官一直只能非正式交流。2015年美國總統奧巴馬更訂下「對台交往準則」，列明高官交流限制，當中包括台灣外交人員不得進入美國官方機構，包括國務院或大使館等，故台灣外交官大多在酒店咖啡廳會見美國官員。美國所有機構都不得放置青天白日滿地紅旗。

這些限制以及昔日不成文規定，本月9日獲美國國務卿蓬佩奧全數撤銷。胡克斯特拉前晚在社交網站上載了三張合照相片，表明他當日在大使館會見了陳欣新。他在帖文形容「創造了歷史」，相信是撤限後首位會見台灣官員的美國官員。他表示「很高興美國政府世界各地的同事，能夠接待台灣這個具有活力的民主政體」。陳欣新則說，很榮幸可以進入美國駐荷蘭大使館，形容是她外交生涯上首次，非常感謝蓬佩奧撤除限制及美國官員邀請。

美國國務院亦公佈了庫柏的行程，。。。。。。。。。。

不過，昨日會面蕭沒有交代具體地點，。。。。。。。

■美國駐荷蘭大使胡克斯特拉（右）在大使館會見台灣駐荷蘭代表陳欣新。

斥官方交流 華轟自欺欺人

中國外交部發言人趙立堅炮轟庫柏見蕭美琴，堅決反對類似會面，他直斥美國強調美台交流非官方，這純屬自欺欺人，反問：「像美國國務院助卿這樣級別的官員，不是官方人員嗎？」民進黨立委羅致政認為今次美台關係解除限制後，充滿各種可能。

美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）昨表示，。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網